[
  {
    "question": "Выберите самый большой океан",
    "answers": [
      "Тихий",
      "Атлантический",
      "Индийский",
      "Cеверно-ледовитый"
    ],
    "trueAnswer": "Тихий"
  },
  {
    "question": "Выберите самый большой материк",
    "answers": [
      "Африка",
      "Северная Америка",
      "Южная Америка",
      "Евразия"
    ],
    "trueAnswer": "Евразия"
  },
  {
    "question": "Выберите самую большую страну по площади",
    "answers": [
      "Китай",
      "Россия",
      "Канада",
      "Бразилия"
    ],
    "trueAnswer": "Россия"
  },
  {
    "question": "Выберите самую населенную страну",
    "answers": [
      "Индия",
      "США",
      "Китай",
      "Россия"
    ],
    "trueAnswer": "Китай"
  },
  {
    "question": "Выберите самый большой по площади город",
    "answers": [
      "Пекин",
      "Брисбен",
      "Чунцин",
      "Киншаса"
    ],
    "trueAnswer": "Чунцин"
  },
  {
    "question": "Выберите самую высокую гору",
    "answers": [
      "Чогори",
      "Джомолунгма",
      "Макалу",
      "Канченджанга"
    ],
    "trueAnswer": "Джомолунгма"
  },
  {
    "question": "Выберите самую длинную реку",
    "answers": [
      "Амазонка",
      "Миссисипи",
      "Нил",
      "Янцзы"
    ],
    "trueAnswer": "Амазонка"
  },
  {
    "question": "Выберите самую полноводную реку",
    "answers": [
      "Конго",
      "Амазонка",
      "Янцзы",
      "Енисей"
    ],
    "trueAnswer": "Амазонка"
  },
  {
    "question": "Выберите самое большое озеро",
    "answers": [
      "Каспийское",
      "Виктория",
      "Мичиган ",
      "Гурон"
    ],
    "trueAnswer": "Каспийское"
  },
  {
    "question": "Выберите самое глубокое озеро",
    "answers": [
      " Сан-Мартин",
      "Танганьика",
      "Байкал",
      "Малави"
    ],
    "trueAnswer": "Байкал"
  },
  {
    "question": "Выберите самую большую пустыню",
    "answers": [
      "Гоби",
      "Антарктическая",
      "Сахара",
      "Аравийская"
    ],
    "trueAnswer": "Антарктическая"
  },
  {
    "question": "Выберите самый большой остров",
    "answers": [
      "Новая Гвинея",
      "Калимантан",
      "Гренландия",
      "Мадагаскар"
    ],
    "trueAnswer": "Гренландия"
  },
  {
    "question": "Выберите самый большой полуостров",
    "answers": [
      "Аравийский",
      "Индокитай",
      "Индийский",
      "Индостан"
    ],
    "trueAnswer": "Аравийский"
  },
  {
    "question": "Выберите самый древний город",
    "answers": [
      "Афины",
      "Иерусалим",
      "Иерихон",
      "Дамаск"
    ],
    "trueAnswer": "Иерихон"
  },
  {
    "question": "Выберите самую большую рыбу",
    "answers": [
      "Белуга",
      "Китовая акула",
      "Белая акула",
      "Рыба-луна"
    ],
    "trueAnswer": "Китовая акула"
  },
  {
    "question": "Выберите самое большое млекопитающее",
    "answers": [
      "Кашалот",
      "Африканский слон",
      "Индийский слон",
      "Синий кит"
    ],
    "trueAnswer": "Синий кит"
  },
  {
    "question": "Выберите самую маленькую страну",
    "answers": [
      "Ватикан",
      "Лихтенштейн",
      "Монако",
      "Сан - Марино"
    ],
    "trueAnswer": "Ватикан"
  },
  {
    "question": "Как называется наша галактика?",
    "answers": [
      "Магелланово Облако",
      "Млечный Путь",
      "Андромеда",
      "Водоворот"
    ],
    "trueAnswer": "Млечный Путь"
  },
  {
    "question": "Сколько планет в нашей солнечной системе?",
    "answers": [
      "7",
      "8",
      "9",
      "10"
    ],
    "trueAnswer": "8"
  },
  {
    "question": "Выберите ближайшую к Земле планету",
    "answers": [
      "Меркурий",
      "Марс",
      "Юпитер",
      "Венера"
    ],
    "trueAnswer": "Венера"
  },
  {
    "question": "Сколько спутников у Земли?",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "trueAnswer": "1"
  },
  {
    "question": "Выберите чем является Солнце",
    "answers": [
      "Планета",
      "Спутник",
      "Звезда",
      "Комета"
    ],
    "trueAnswer": "Звезда"
  },
  {
    "question": "Выберите самое глубкое место",
    "answers": [
      "Марианская впадина",
      "Филиппинская впадина",
      "Желоб Тонга",
      "Желоб Кермадек"
    ],
    "trueAnswer": "Марианская впадина"
  }

]
